醫委會五人聯署 促支援隊守註冊制

節錄

醫委會五人聯署 促支援隊守註冊制

【本報訊】來自偉大祖國的「核酸檢測支援隊」至今具體工作未明。法例規定從事醫務化驗師專業須持有效資格，五名醫委會委員陳永佳、梅卓能及林志釉（圖）等昨聯署要求支援隊員遵守香港註冊制度，確保有合法資格並受香港制度監管。本身是醫務化驗師的醫管局員工陣線理事梁啟雄指，無牌人士負責化驗會破壞制度和業界信譽，建議有關人士通過考試取得資格。

相關新聞：400呎住15人 床貼床衞生差

港府拒交代七人工作進展

醫委會業外委員陳永佳、梅卓能和林志釉，以及業外審裁員楊光輝和呂永翔共五人以個人名義聯署，又指任何醫生、護士及醫務化驗師等專業人員來港工作時，須依從適當的註冊程序，促請政府依循香港制度。他們亦對支援隊員免檢疫隔離感到詫異。

。。。。。。。。。。「醫生睇症有70%依賴化驗結果，如果醫生擔心準確度，就會影響診斷」。

至於七人「核酸檢測支援隊」昨再。。。。。。。。。。。。。

多名區議員昨到支援隊下榻的九龍維景酒店，反對港府欽點國企在港提供檢測服務。荃灣區議員譚凱邦展示一張市民接受免費檢測前取得的「知情同意書」，當中列明檢測者同意「我明白新型冠狀病毒核酸測試並非出自醫學診斷及治療目的」一項。譚質疑有關條款旨在逃避承擔醫療過失的責任。

特區政府。。。。。。。。。。

法治國家